{
    "Sheet1": [
     {
      "Q iD": 1,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو الامتداد الافتراضي لحفظ ملف في برنامج Word؟",
      "Correct Answer": ".docx",
      "Wrong1": ".pdf",
      "Wrong2": ".txt",
      "Wrong3": ".pptx",
      "FiveDimensionsId": 14324
     },
     {
      "Q iD": 2,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار المستخدم لجعل النص المحدد غامقًا ؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + B",
      "Wrong1": "Ctrl + I",
      "Wrong2": "Ctrl + U",
      "Wrong3": "Ctrl + Shift + B",
      "FiveDimensionsId": 14325
     },
     {
      "Q iD": 3,
      "Program": "Word",
      "Question": "كيف تقوم بإدراج صفحة جديدة في مستند Word؟",
      "Correct Answer": "إدراج > صفحات > صفحة فارغة",
      "Wrong1": "ملف > جديد > مستند فارغ",
      "Wrong2": "الصفحة الرئيسية > فقرة > فاصل صفحات",
      "Wrong3": "تصميم > تخطيط > فاصل صفحات",
      "FiveDimensionsId": 14326
     },
     {
      "Q iD": 4,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار المستخدم للتراجع عن آخر إجراء؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + Z",
      "Wrong1": "Ctrl + Y",
      "Wrong2": "Ctrl + X",
      "Wrong3": "Ctrl + C",
      "FiveDimensionsId": 14327
     },
     {
      "Q iD": 5,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هي الأداة المستخدمة لمحاذاة النص إلى الهامش الأيسر؟",
      "Correct Answer": "محاذاة إلى اليسار",
      "Wrong1": "محاذاة إلى اليمين",
      "Wrong2": "توسيط",
      "Wrong3": "تبرير",
      "FiveDimensionsId": 14328
     },
     {
      "Q iD": 6,
      "Program": "Word",
      "Question": "كيف تنشئ قائمة مرقمة؟",
      "Correct Answer": "الصفحة الرئيسية > الفقرة > الترقيم",
      "Wrong1": "إدراج > قائمة > الترقيم",
      "Wrong2": "تنسيق > قائمة > الترقيم",
      "Wrong3": "أدوات > خيارات > الترقيم",
      "FiveDimensionsId": 14329
     },
     {
      "Q iD": 7,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار لنسخ النص المحدد؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + C",
      "Wrong1": "Ctrl + X",
      "Wrong2": "Ctrl + V",
      "Wrong3": "Ctrl + A",
      "FiveDimensionsId": 14330
     },
     {
      "Q iD": 8,
      "Program": "Word",
      "Question": "كيف تدرج صورة في مستند Word؟",
      "Correct Answer": "إدراج > صور",
      "Wrong1": "إدراج > أشكال",
      "Wrong2": "إدراج > جدول",
      "Wrong3": "إدراج > مخطط",
      "FiveDimensionsId": 14331
     },
     {
      "Q iD": 9,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار لحفظ مستند؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + S",
      "Wrong1": "Ctrl + P",
      "Wrong2": "Ctrl + O",
      "Wrong3": "Ctrl + N",
      "FiveDimensionsId": 14332
     },
     {
      "Q iD": 10,
      "Program": "Word",
      "Question": "\nما هي الوظيفة الأساسية لزر \"B\" في شريط الأدوات؟",
      "Correct Answer": "يجعل النص بارزًا",
      "Wrong1": "يجعل النص مائلاً",
      "Wrong2": "يجعل النص تحته خط",
      "Wrong3": "يغير حجم النص",
      "FiveDimensionsId": 14333
     },
     {
      "Q iD": 11,
      "Program": "Word",
      "Question": "كيف إدراج فاصل صفحة؟",
      "Correct Answer": "إدراج > صفحات > فاصل صفحة",
      "Wrong1": "الصفحة الرئيسية > فقرة > فاصل صفحة",
      "Wrong2": "التصميم > تخطيط > فواصل الصفحات",
      "Wrong3": "ملف > جديد > فاصل صفحة",
      "FiveDimensionsId": 14334
     },
     {
      "Q iD": 12,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار لتحديد كل النص في المستند؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + A",
      "Wrong1": "Ctrl + C",
      "Wrong2": "Ctrl + V",
      "Wrong3": "Ctrl + X",
      "FiveDimensionsId": 14335
     },
     {
      "Q iD": 13,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هي الأداة المستخدمة لتسطير النص المحدد؟",
      "Correct Answer": "زر التسطير",
      "Wrong1": "زر مائل",
      "Wrong2": "زر عريض",
      "Wrong3": "زر لون الخط",
      "FiveDimensionsId": 14336
     },
     {
      "Q iD": 14,
      "Program": "Word",
      "Question": "كيف تقوم بإدراج رأس أو تذييل في مستند؟",
      "Correct Answer": "إدراج > رأس وتذييل",
      "Wrong1": "التصميم > تخطيط > رأس وتذييل",
      "Wrong2": "ملف > جديد > رأس وتذييل",
      "Wrong3": "الصفحة الرئيسية > فقرة > رأس وتذييل",
      "FiveDimensionsId": 14337
     },
     {
      "Q iD": 15,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار للصق النص المنسوخ؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + V",
      "Wrong1": "Ctrl + C",
      "Wrong2": "Ctrl + X",
      "Wrong3": "Ctrl + A",
      "FiveDimensionsId": 14338
     },
     {
      "Q iD": 16,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هي الأداة المستخدمة لتغيير لون خط النص المحدد؟",
      "Correct Answer": "زر لون الخط",
      "Wrong1": "زر الخط العريض",
      "Wrong2": "زر الخط المائل",
      "Wrong3": "زر التسطير",
      "FiveDimensionsId": 14339
     },
     {
      "Q iD": 17,
      "Program": "Word",
      "Question": "كيف تقوم بإدراج جدول في مستند Word؟",
      "Correct Answer": "إدراج > جدول",
      "Wrong1": "إدراج > أشكال",
      "Wrong2": "إدراج > صور",
      "Wrong3": "إدراج > مخطط",
      "FiveDimensionsId": 14340
     },
     {
      "Q iD": 18,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار لقص النص المحدد؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + X",
      "Wrong1": "Ctrl + C",
      "Wrong2": "Ctrl + V",
      "Wrong3": "Ctrl + A",
      "FiveDimensionsId": 14341
     },
     {
      "Q iD": 19,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هي الأداة المستخدمة لمحاذاة النص إلى الهامش الأيمن؟",
      "Correct Answer": "محاذاة لليمين",
      "Wrong1": "محاذاة لليسار",
      "Wrong2": "توسيط",
      "Wrong3": "ضبط",
      "FiveDimensionsId": 14342
     },
     {
      "Q iD": 20,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو الشريط الذي يحتوي على أوامر تنسيق النص مثل الخط والحجم",
      "Correct Answer": "Home",
      "Wrong1": "Insert",
      "Wrong2": "Review",
      "Wrong3": "View",
      "FiveDimensionsId": 14343
     },
     {
      "Q iD": 21,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار لفتح مستند جديد؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + N",
      "Wrong1": "Ctrl + O",
      "Wrong2": "Ctrl + S",
      "Wrong3": "Ctrl + P",
      "FiveDimensionsId": 14344
     },
     {
      "Q iD": 22,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هي الأداة المستخدمة لتوسيط النص؟",
      "Correct Answer": "توسيط",
      "Wrong1": "محاذاة لليسار",
      "Wrong2": "محاذاة لليمين",
      "Wrong3": "ضبط",
      "FiveDimensionsId": 14345
     },
     {
      "Q iD": 23,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار لطباعة مستند؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + P",
      "Wrong1": "Ctrl + S",
      "Wrong2": "Ctrl + O",
      "Wrong3": "Ctrl + N",
      "FiveDimensionsId": 14346
     },
     {
      "Q iD": 24,
      "Program": "Word",
      "Question": "ما هي الأداة التي تُستخدم لتغيير لون النص في مستند Word",
      "Correct Answer": "Home > Font Color",
      "Wrong1": "Insert > Chart",
      "Wrong2": "View > Zoom",
      "Wrong3": "New Comment",
      "FiveDimensionsId": 14347
     },
     {
      "Q iD": 25,
      "Program": "Word",
      "Question": "كيف تقوم بإدراج ارتباط تشعبي في مستند Word؟",
      "Correct Answer": "إدراج > ارتباط",
      "Wrong1": "إدراج > ارتباط تشعبي",
      "Wrong2": "الصفحة الرئيسية > إدراج > ارتباط",
      "Wrong3": "التصميم > إدراج > ارتباط تشعبي",
      "FiveDimensionsId": 14348
     },
     {
      "Q iD": 76,
      "Program": "Excel",
      "Question": "أي مفتاح يستخدم لإدخال دالة في خلية؟",
      "Correct Answer": " (علامة يساوي =)",
      "Wrong1": "  =+ (@علامة زائد)",
      "Wrong2": "(علامة نجمية)",
      "Wrong3": "\/ (شرطة مائلة للأمام)",
      "FiveDimensionsId": 14399
     },
     {
      "Q iD": 77,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هي الوحدة الأساسية للبيانات في Excel؟",
      "Correct Answer": "خلية",
      "Wrong1": " صف",
      "Wrong2": "عمود",
      "Wrong3": "ورقة عمل",
      "FiveDimensionsId": 14400
     },
     {
      "Q iD": 78,
      "Program": "Excel",
      "Question": "أي دالة تستخدم لجمع نطاق من الخلايا؟",
      "Correct Answer": "مجموع",
      "Wrong1": "متوسط",
      "Wrong2": "عد",
      "Wrong3": "الحد الأقصى",
      "FiveDimensionsId": 14401
     },
     {
      "Q iD": 79,
      "Program": "Excel",
      "Question": "كيف تحدد نطاقًا من الخلايا؟",
      "Correct Answer": "انقر واسحب الماوس",
      "Wrong1": "انقر نقرًا مزدوجًا فوق الخلية",
      "Wrong2": "اضغط على مفتاح الإدخال",
      "Wrong3": "اضغط على مفتاح Tab",
      "FiveDimensionsId": 14402
     },
     {
      "Q iD": 80,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار للتراجع عن الإجراء الأخير؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + Z",
      "Wrong1": "Ctrl + Y",
      "Wrong2": "Ctrl + X",
      "Wrong3": "Ctrl + C",
      "FiveDimensionsId": 14403
     },
     {
      "Q iD": 81,
      "Program": "Excel",
      "Question": "أي مفتاح يستخدم للانتقال إلى التالي الخلية إلى اليمين؟",
      "Correct Answer": "Tab",
      "Wrong1": "Enter",
      "Wrong2": "Arrow Up",
      "Wrong3": "Arrow Down",
      "FiveDimensionsId": 14404
     },
     {
      "Q iD": 82,
      "Program": "Excel",
      "Question": "كيف تقوم بإدراج صف جديد؟",
      "Correct Answer": "انقر بزر الماوس الأيمن على رأس الصف وحدد \"إدراج\"",
      "Wrong1": "انقر فوق علامة التبويب \"إدراج\"",
      "Wrong2": "انقر فوق علامة التبويب \"الصفحة الرئيسية\"",
      "Wrong3": "انقر فوق علامة التبويب \"بيانات\"",
      "FiveDimensionsId": 14405
     },
     {
      "Q iD": 83,
      "Program": "Excel",
      "Question": "أي وظيفة تستخدم لحساب متوسط ​​نطاق من الخلايا؟",
      "Correct Answer": "المتوسط",
      "Wrong1": "المجموع",
      "Wrong2": "العد",
      "Wrong3": "الحد الأقصى",
      "FiveDimensionsId": 14406
     },
     {
      "Q iD": 84,
      "Program": "Excel",
      "Question": "كيف تحذف خلية؟",
      "Correct Answer": "انقر بزر الماوس الأيمن على الخلية وحدد \"حذف",
      "Wrong1": "اضغط على مفتاح الحذف",
      "Wrong2": "اضغط على مفتاح المسافة الخلفية",
      "Wrong3": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + X",
      "FiveDimensionsId": 14407
     },
     {
      "Q iD": 85,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار لحفظ مصنف؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + S",
      "Wrong1": "Ctrl + P",
      "Wrong2": "Ctrl + N",
      "Wrong3": "Ctrl + O",
      "FiveDimensionsId": 14408
     },
     {
      "Q iD": 86,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هي الدالة التي تُستخدم لحساب العدد عند الخلايا في نطاق يحتوي على أرقام؟",
      "Correct Answer": "العدد",
      "Wrong1": "المجموع",
      "Wrong2": "المتوسط",
      "Wrong3": "الحد الأقصى",
      "FiveDimensionsId": 14409
     },
     {
      "Q iD": 87,
      "Program": "Excel",
      "Question": "كيف يمكنك تغيير حجم الخط للخلايا المحددة؟",
      "Correct Answer": "حدد الخلايا واستخدم القائمة المنسدلة \"حجم الخط\"",
      "Wrong1": "حدد الخلايا واضغط على Ctrl + B",
      "Wrong2": "حدد الخلايا واضغط على Ctrl + I",
      "Wrong3": "حدد الخلايا واضغط على Ctrl + U",
      "FiveDimensionsId": 14410
     },
     {
      "Q iD": 88,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هي الدالة التي تُستخدم لتحديد القيمة الأعلى في مجموعة من الخلايا؟",
      "Correct Answer": "الحد الأقصى",
      "Wrong1": "الحد الأدنى",
      "Wrong2": "المجموع",
      "Wrong3": "المتوسط",
      "FiveDimensionsId": 14411
     },
     {
      "Q iD": 89,
      "Program": "Excel",
      "Question": "كيف يمكنك إدراج عمود جديد؟",
      "Correct Answer": "انقر بزر الماوس الأيمن على رأس العمود وحدد \"إدراج",
      "Wrong1": "انقر فوق علامة التبويب \"إدراج\"",
      "Wrong2": "انقر فوق علامة التبويب \"الصفحة الرئيسية\"",
      "Wrong3": "انقر فوق علامة التبويب \"بيانات\"",
      "FiveDimensionsId": 14412
     },
     {
      "Q iD": 90,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار لفتح مصنف جديد؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + N",
      "Wrong1": "Ctrl + O",
      "Wrong2": "Ctrl + S",
      "Wrong3": "Ctrl + P",
      "FiveDimensionsId": 14413
     },
     {
      "Q iD": 91,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هي الدالة المستخدمة لإيجاد الحد الأدنى للقيمة في نطاق من الخلايا؟",
      "Correct Answer": "MIN",
      "Wrong1": "MAX",
      "Wrong2": "SUM",
      "Wrong3": "AVERAGE",
      "FiveDimensionsId": 14414
     },
     {
      "Q iD": 92,
      "Program": "Excel",
      "Question": "كيف تنسخ محتويات خلية إلى خلية أخرى؟",
      "Correct Answer": "حدد الخلية، واضغط على Ctrl + C، ثم حدد الخلية الوجهة واضغط على Ctrl + V",
      "Wrong1": "حدد الخلية، واضغط على Ctrl + X، ثم حدد الخلية الوجهة واضغط على Ctrl + V",
      "Wrong2": " حدد الخلية، واضغط على Ctrl + A، ثم حدد الخلية الوجهة واضغط على Ctrl + C",
      "Wrong3": "حدد الخلية، واضغط على Ctrl + S، ثم حدد الخلية الوجهة واضغط على Ctrl + P",
      "FiveDimensionsId": 14415
     },
     {
      "Q iD": 93,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هو مفتاح الاختصار لطباعة ورقة عمل؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + P",
      "Wrong1": "Ctrl + S",
      "Wrong2": "Ctrl + N",
      "Wrong3": "Ctrl + O",
      "FiveDimensionsId": 14416
     },
     {
      "Q iD": 94,
      "Program": "Excel",
      "Question": "كيف تطبق التنسيق الغامق على خلية؟",
      "Correct Answer": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + B",
      "Wrong1": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + I",
      "Wrong2": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + U",
      "Wrong3": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + Shift + B",
      "FiveDimensionsId": 14417
     },
     {
      "Q iD": 95,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هي الدالة التي تُستخدم لدمج سلسلتين نصيتين أو أكثر؟",
      "Correct Answer": "الربط",
      "Wrong1": "المجموع",
      "Wrong2": "المتوسط",
      "Wrong3": "العد",
      "FiveDimensionsId": 14418
     },
     {
      "Q iD": 96,
      "Program": "Excel",
      "Question": "كيف تطبق التنسيق المائل على خلية؟",
      "Correct Answer": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + I",
      "Wrong1": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + B",
      "Wrong2": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + U",
      "Wrong3": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + Shift + I",
      "FiveDimensionsId": 14419
     },
     {
      "Q iD": 97,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هي الدالة التي تُستخدم لعدّ الخلايا غير الفارغة في نطاق معين؟",
      "Correct Answer": "COUNTA",
      "Wrong1": "العد",
      "Wrong2": "المجموع",
      "Wrong3": " المتوسط",
      "FiveDimensionsId": 14420
     },
     {
      "Q iD": 98,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هي الطريقة لتطبيق تنسيق التسطير على خلية في Excel؟",
      "Correct Answer": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + U",
      "Wrong1": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + B",
      "Wrong2": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + I",
      "Wrong3": "حدد الخلية واضغط على Ctrl + Shift + U",
      "FiveDimensionsId": 14421
     },
     {
      "Q iD": 99,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هو الاختصار لفتح ملف Excel موجود؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + O",
      "Wrong1": "Ctrl + N",
      "Wrong2": "Ctrl + S",
      "Wrong3": "Ctrl + P",
      "FiveDimensionsId": 14422
     },
     {
      "Q iD": 100,
      "Program": "Excel",
      "Question": "ما هي الدالة المستخدمة لتقريب رقم إلى عدد محدد من المنازل العشرية؟",
      "Correct Answer": "ROUND",
      "Wrong1": "SUM",
      "Wrong2": "AVERAGE",
      "Wrong3": "COUNT",
      "FiveDimensionsId": 14423
     },
     {
      "Q iD": 151,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما هي الوظيفة الأساسية لبرنامج Microsoft PowerPoint؟",
      "Correct Answer": "إنشاء العروض التقديمية",
      "Wrong1": " إنشاء جداول البيانات",
      "Wrong2": "كتابة المستندات",
      "Wrong3": "إدارة قواعد البيانات",
      "FiveDimensionsId": 14474
     },
     {
      "Q iD": 152,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما هي الشريحة في PowerPoint؟",
      "Correct Answer": "صفحة واحدة داخل العرض التقديمي",
      "Wrong1": "مجموعة من الشرائح ذات الصلة",
      "Wrong2": "مجموعة من الصور",
      "Wrong3": "نوع من تأثيرات الرسوم المتحركة",
      "FiveDimensionsId": 14475
     },
     {
      "Q iD": 153,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "أي نوع من العرض يُظهر صورة مصغرة لكل شريحة في العرض التقديمي في PowerPoint؟",
      "Correct Answer": "عرض فرز الشرائح",
      "Wrong1": "العرض العادي",
      "Wrong2": "عرض عرض الشرائح",
      "Wrong3": "عرض صفحة الملاحظات",
      "FiveDimensionsId": 14476
     },
     {
      "Q iD": 154,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف تضيف شريحة جديدة إلى العرض التقديمي؟",
      "Correct Answer": "انقر فوق الزر \"شريحة جديدة\"",
      "Wrong1": "انقر فوق \"ملف\" > \"جديد\"",
      "Wrong2": "اضغط على \"Ctrl + N\"",
      "Wrong3": "انقر بزر الماوس الأيمن على الشريحة وحدد \"إدراج\"",
      "FiveDimensionsId": 14477
     },
     {
      "Q iD": 155,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "أي زر يستخدم لبدء عرض الشرائح؟",
      "Correct Answer": "زر \"بدء عرض الشرائح\"",
      "Wrong1": "فرز الشرائح ",
      "Wrong2": "زر \"صفحة الملاحظات\"",
      "Wrong3": "زر \"طباعة\"",
      "FiveDimensionsId": 14478
     },
     {
      "Q iD": 156,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف تقوم بإدراج صورة في شريحة؟",
      "Correct Answer": "إدراج > صور",
      "Wrong1": "إدراج > أشكال",
      "Wrong2": "إدراج > جدول",
      "Wrong3": "إدراج > مخطط",
      "FiveDimensionsId": 14479
     },
     {
      "Q iD": 157,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما الفائدة الأساسية لعلامة التبويب \"الصفحة الرئيسية\" في PowerPoint؟",
      "Correct Answer": "للوصول إلى أدوات التحرير والتنسيق الشائعة",
      "Wrong1": "لتصميم المظهر العام للعرض التقديمي",
      "Wrong2": "لإدراج كائنات في الشريحة",
      "Wrong3": "لعرض العرض التقديمي بطرق مختلفة",
      "FiveDimensionsId": 14480
     },
     {
      "Q iD": 158,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف تقوم بإضافة نص إلى شريحة؟",
      "Correct Answer": "انقر فوق عنصر نائب للنص أو أدخل مربع نص",
      "Wrong1": "انقر فوق \"إدراج\" > \"نص\"",
      "Wrong2": "انقر فوق \"الصفحة الرئيسية\" > \"نص\"",
      "Wrong3": "انقر فوق \"تصميم\" > \"نص\"",
      "FiveDimensionsId": 14481
     },
     {
      "Q iD": 159,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما مفتاح الاختصار المستخدم لنسخ النص أو الكائنات المحددة؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + C",
      "Wrong1": "Ctrl + X",
      "Wrong2": "Ctrl + V",
      "Wrong3": "Ctrl + A",
      "FiveDimensionsId": 14482
     },
     {
      "Q iD": 160,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف تقوم بتطبيق سمة على عرض تقديمي؟",
      "Correct Answer": "التصميم > السمات",
      "Wrong1": "الصفحة الرئيسية > الأنماط",
      "Wrong2": "إدراج > السمة",
      "Wrong3": "عرض > السمة",
      "FiveDimensionsId": 14483
     },
     {
      "Q iD": 161,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما الغرض من الرسوم المتحركة في PowerPoint؟",
      "Correct Answer": "لإضافة الاهتمام البصري والحركة إلى الكائنات على الشريحة",
      "Wrong1": "للتحكم في توقيت العرض التقديمي",
      "Wrong2": "لإنشاء انتقالات شرائح مخصصة",
      "Wrong3": "لإضافة تأثيرات صوتية إلى العرض التقديمي",
      "FiveDimensionsId": 14484
     },
     {
      "Q iD": 162,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما مفتاح الاختصار المستخدم للصق النص أو الكائنات المنسوخة؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + V",
      "Wrong1": "Ctrl + X",
      "Wrong2": "Ctrl + C",
      "Wrong3": "Ctrl + A",
      "FiveDimensionsId": 14485
     },
     {
      "Q iD": 163,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف تقوم بإدراج شريحة جديدة بعد الشريحة الحالية؟",
      "Correct Answer": "نقر فوق الزر \"شريحة جديدة\"",
      "Wrong1": "انقر بزر الماوس الأيمن على الشريحة الحالية وحدد \"شريحة جديدة\"",
      "Wrong2": "اضغط على \"Ctrl + N\"",
      "Wrong3": "انقر فوق \"الصفحة الرئيسية\" > \"شريحة جديدة\"",
      "FiveDimensionsId": 14486
     },
     {
      "Q iD": 164,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما الغرض من انتقالات الشرائح؟",
      "Correct Answer": "للتحكم في كيفية انتقال شريحة واحدة إلى الشريحة التالية",
      "Wrong1": "لإضافة الاهتمام البصري إلى الكائنات على الشريحة",
      "Wrong2": "لإنشاء رسوم متحركة مخصصة",
      "Wrong3": "لإضافة تأثيرات صوتية إلى العرض التقديمي",
      "FiveDimensionsId": 14487
     },
     {
      "Q iD": 165,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف تقوم بإدراج شكل في شريحة؟",
      "Correct Answer": "إدراج > أشكال",
      "Wrong1": "إدراج > صور",
      "Wrong2": "إدراج > جدول",
      "Wrong3": "إدراج > مخطط",
      "FiveDimensionsId": 14488
     },
     {
      "Q iD": 166,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما مفتاح الاختصار المستخدم للتراجع عن آخر إجراء؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + Z",
      "Wrong1": "Ctrl + Y",
      "Wrong2": "Ctrl + X",
      "Wrong3": "Ctrl + C",
      "FiveDimensionsId": 14489
     },
     {
      "Q iD": 167,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف تقوم بحذف شريحة؟",
      "Correct Answer": "انقر بزر الماوس الأيمن على الشريحة وحدد \"حذف الشريحة\"",
      "Wrong1": "اضغط على مفتاح \"حذف\"",
      "Wrong2": "انقر فوق \"الصفحة الرئيسية\" > \"حذف\"",
      "Wrong3": "انقر فوق \"تصميم\" > \"حذف\"",
      "FiveDimensionsId": 14490
     },
     {
      "Q iD": 168,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما الغرض من علامة التبويب \"تصميم\" في PowerPoint؟",
      "Correct Answer": "لتصميم المظهر العام للعرض التقديمي",
      "Wrong1": "للوصول إلى أدوات التحرير والتنسيق الشائعة",
      "Wrong2": "لإدراج الكائنات في الشريحة",
      "Wrong3": "لعرض العرض التقديمي بطرق مختلفة",
      "FiveDimensionsId": 14491
     },
     {
      "Q iD": 169,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما مفتاح الاختصار يستخدم لتحديد جميع الكائنات في الشريحة؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + A",
      "Wrong1": "Ctrl + C",
      "Wrong2": "Ctrl + V",
      "Wrong3": "Ctrl + X",
      "FiveDimensionsId": 14492
     },
     {
      "Q iD": 170,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف يمكنك تغيير خلفية الشريحة؟",
      "Correct Answer": "التصميم > أنماط الخلفية",
      "Wrong1": "الصفحة الرئيسية > الخلفية",
      "Wrong2": "إدراج > الخلفية",
      "Wrong3": "عرض > الخلفية",
      "FiveDimensionsId": 14493
     },
     {
      "Q iD": 171,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما هو الغرض من عرض \"صفحة الملاحظات\"؟",
      "Correct Answer": "لعرض ملاحظات المتحدث بجانب الشريحة",
      "Wrong1": "لعرض صورة مصغرة لكل شريحة",
      "Wrong2": "لعرض العرض التقديمي في وضع ملء الشاشة",
      "Wrong3": "لتحرير الشريحة الرئيسية",
      "FiveDimensionsId": 14494
     },
     {
      "Q iD": 172,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف يمكنك إدراج مخطط في شريحة؟",
      "Correct Answer": "إدراج > مخطط",
      "Wrong1": "إدراج > جدول",
      "Wrong2": "إدراج > أشكال",
      "Wrong3": "إدراج > صور",
      "FiveDimensionsId": 14495
     },
     {
      "Q iD": 173,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما مفتاح الاختصار المستخدم لحفظ العرض التقديمي؟",
      "Correct Answer": "Ctrl + S",
      "Wrong1": "Ctrl + P",
      "Wrong2": "Ctrl + N",
      "Wrong3": "Ctrl + O",
      "FiveDimensionsId": 14496
     },
     {
      "Q iD": 174,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "كيف يمكنك إدراج تحويل مقطع فيديو إلى شريحة؟",
      "Correct Answer": "إدراج > فيديو",
      "Wrong1": "إدراج > صور",
      "Wrong2": "إدراج > جدول",
      "Wrong3": "إدراج > مخطط",
      "FiveDimensionsId": 14497
     },
     {
      "Q iD": 175,
      "Program": "powerpoint",
      "Question": "ما الغرض من عرض \"عرض الشرائح\"؟",
      "Correct Answer": "لعرض العرض التقديمي في وضع ملء الشاشة",
      "Wrong1": "لعرض صورة مصغرة لكل شريحة",
      "Wrong2": "لعرض ملاحظات المتحدث بجانب الشريحة",
      "Wrong3": "لتحرير الشريحة الرئيسية",
      "FiveDimensionsId": 14498
     },
     {
      "Q iD": 226,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو عقل الكمبيوتر؟",
      "Correct Answer": "وحدة المعالجة المركزية (CPU)",
      "Wrong1": "القرص الصلب",
      "Wrong2": "ذاكرة الوصول العشوائي (RAM)",
      "Wrong3": "اللوحة الأم",
      "FiveDimensionsId": 14549
     },
     {
      "Q iD": 227,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هي الوظيفة الأساسية لذاكرة الوصول العشوائي (RAM)؟",
      "Correct Answer": "تخزن البيانات مؤقتًا أثناء استخدام الكمبيوتر",
      "Wrong1": "تخزن البيانات بشكل دائم",
      "Wrong2": "تتحكم في جميع مكونات الكمبيوتر",
      "Wrong3": "تعالج المعلومات",
      "FiveDimensionsId": 14550
     },
     {
      "Q iD": 228,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو جهاز التخزين الرئيسي للبيانات الدائمة؟",
      "Correct Answer": "القرص الصلب",
      "Wrong1": "ذاكرة الوصول العشوائي (RAM)",
      "Wrong2": "وحدة المعالجة المركزية (CPU)",
      "Wrong3": "اللوحة الأم",
      "FiveDimensionsId": 14551
     },
     {
      "Q iD": 229,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هي وظيفة اللوحة الأم؟",
      "Correct Answer": "تربط جميع مكونات الكمبيوتر",
      "Wrong1": "تخزن البيانات مؤقتًا",
      "Wrong2": "تعالج المعلومات",
      "Wrong3": "تعرض المعلومات على الشاشة",
      "FiveDimensionsId": 14552
     },
     {
      "Q iD": 230,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو جهاز الإدخال المستخدم للكتابة؟",
      "Correct Answer": "لوحة المفاتيح",
      "Wrong1": "الماوس",
      "Wrong2": "الشاشة",
      "Wrong3": "الطابعة",
      "FiveDimensionsId": 14553
     },
     {
      "Q iD": 231,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو جهاز الإخراج الذي يعرض الصور والنصوص؟",
      "Correct Answer": "الشاشة",
      "Wrong1": "لوحة المفاتيح",
      "Wrong2": "الماوس",
      "Wrong3": "الطابعة",
      "FiveDimensionsId": 14554
     },
     {
      "Q iD": 232,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو جهاز الإدخال المستخدم للإشارة والنقر؟",
      "Correct Answer": "الفأرة",
      "Wrong1": "لوحة المفاتيح",
      "Wrong2": "الشاشة",
      "Wrong3": " الطابعة",
      "FiveDimensionsId": 14555
     },
     {
      "Q iD": 233,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو جهاز الإخراج المستخدم لطباعة المستندات؟",
      "Correct Answer": "الطابعة",
      "Wrong1": "لوحة المفاتيح",
      "Wrong2": "الفأرة",
      "Wrong3": "لشاشة",
      "FiveDimensionsId": 14556
     },
     {
      "Q iD": 234,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الغرض من بطاقة الرسوميات؟",
      "Correct Answer": "معالجة وعرض الرسوميات",
      "Wrong1": "لتخزين البيانات بشكل دائم",
      "Wrong2": "للتحكم في جميع مكونات الكمبيوتر",
      "Wrong3": "لمعالجة المعلومات",
      "FiveDimensionsId": 14557
     },
     {
      "Q iD": 235,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الغرض من بطاقة الصوت؟",
      "Correct Answer": "إنتاج وتشغيل الصوت",
      "Wrong1": "لتخزين البيانات بشكل دائم",
      "Wrong2": "للتحكم في جميع مكونات الكمبيوتر",
      "Wrong3": "لمعالجة المعلومات",
      "FiveDimensionsId": 14558
     },
     {
      "Q iD": 236,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الغرض من بطاقة الشبكة؟",
      "Correct Answer": "توصيل الكمبيوتر بالشبكة",
      "Wrong1": "لتخزين البيانات مؤقتًا",
      "Wrong2": "لمعالجة المعلومات",
      "Wrong3": "لعرض المعلومات على الشاشة",
      "FiveDimensionsId": 14559
     },
     {
      "Q iD": 237,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الغرض من وحدة إمداد الطاقة (PSU)؟",
      "Correct Answer": "لتوفير الطاقة للكمبيوتر",
      "Wrong1": "لتخزين البيانات بشكل دائم",
      "Wrong2": "للتحكم جميع مكونات الكمبيوتر",
      "Wrong3": "لمعالجة المعلومات",
      "FiveDimensionsId": 14560
     },
     {
      "Q iD": 238,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما الغرض من مروحة التبريد؟",
      "Correct Answer": "لتبريد مكونات الكمبيوتر",
      "Wrong1": "لتخزين البيانات مؤقتًا",
      "Wrong2": "للتحكم في جميع مكونات الكمبيوتر",
      "Wrong3": "لمعالجة المعلومات",
      "FiveDimensionsId": 14561
     },
     {
      "Q iD": 239,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الفرق بين ذاكرة الوصول العشوائي (RAM) وذاكرة القراءة فقط (ROM)؟",
      "Correct Answer": "ذاكرة الوصول العشوائي (RAM): يمكن القراءة منها والكتابة فيها  & ذاكرة القراءة فقط (ROM): يمكن القراءة منها فقط",
      "Wrong1": "ذاكرة الوصول العشوائي غير متقلبة، بينما ذاكرة القراءة فقط متقلبة",
      "Wrong2": "ذاكرة الوصول العشوائي أسرع من ذاكرة القراءة فقط",
      "Wrong3": "ذاكرة القراءة فقط أسرع من ذاكرة الوصول العشوائي",
      "FiveDimensionsId": 14562
     },
     {
      "Q iD": 240,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هي الوحدة المستخدمة لقياس سرعة المعالج؟",
      "Correct Answer": "جيجا هرتز (GHz)",
      "Wrong1": "جيجابايت (GB)",
      "Wrong2": "ميجا هرتز (MHz)",
      "Wrong3": "تيرابايت (TB)",
      "FiveDimensionsId": 14563
     },
     {
      "Q iD": 241,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ماذا تعني USB؟",
      "Correct Answer": "الناقل التسلسلي العالمي",
      "Wrong1": "ناقل النظام العالمي",
      "Wrong2": "ناقل النظام الموحد",
      "Wrong3": "تسلسلي فريد حافلة",
      "FiveDimensionsId": 14564
     },
     {
      "Q iD": 242,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو المنفذ؟",
      "Correct Answer": "موصل يستخدم لتوصيل الأجهزة بالكمبيوتر",
      "Wrong1": "نوع من أجهزة التخزين",
      "Wrong2": "نوع من المعالجات",
      "Wrong3": "نوع من البرامج",
      "FiveDimensionsId": 14565
     },
     {
      "Q iD": 243,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الجهاز الطرفي؟",
      "Correct Answer": "إي جهاز خارجي متصل بالكمبيوتر",
      "Wrong1": "المكونات الرئيسية داخل هيكل الكمبيوتر",
      "Wrong2": "نظام تشغيل الكمبيوتر",
      "Wrong3": "تطبيقات البرامج المثبتة على الكمبيوتر",
      "FiveDimensionsId": 14566
     },
     {
      "Q iD": 244,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الغرض من الماسح الضوئي؟",
      "Correct Answer": "لتحويل المستندات المادية إلى صور رقمية",
      "Wrong1": "لطباعة المستندات",
      "Wrong2": "لتشغيل الموسيقى",
      "Wrong3": "لتصفح الإنترنت",
      "FiveDimensionsId": 14567
     },
     {
      "Q iD": 245,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الغرض من كاميرا الويب؟",
      "Correct Answer": "لالتقاط الفيديو والصور",
      "Wrong1": "لطباعة المستندات",
      "Wrong2": "لتشغيل الموسيقى",
      "Wrong3": "لتصفح الإنترنت",
      "FiveDimensionsId": 14568
     },
     {
      "Q iD": 246,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الغرض من الميكروفون؟",
      "Correct Answer": "لتسجيل الصوت",
      "Wrong1": "لتشغيل الموسيقى",
      "Wrong2": " لطباعة المستندات",
      "Wrong3": "لتصفح الإنترنت",
      "FiveDimensionsId": 14569
     },
     {
      "Q iD": 247,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما هو الغرض من مكبرات الصوت؟",
      "Correct Answer": "لإنتاج الصوت",
      "Wrong1": "لتسجيل الصوت",
      "Wrong2": "طباعة المستندات",
      "Wrong3": "لتصفح الإنترنت",
      "FiveDimensionsId": 14570
     },
     {
      "Q iD": 248,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما الغرض من المودم؟",
      "Correct Answer": "لتوصيل الكمبيوتر بالإنترنت",
      "Wrong1": "لتخزين البيانات مؤقتًا",
      "Wrong2": "لمعالجة المعلومات",
      "Wrong3": "لعرض المعلومات على الشاشة",
      "FiveDimensionsId": 14571
     },
     {
      "Q iD": 249,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما الغرض من جهاز التوجيه؟",
      "Correct Answer": "لتوجيه حركة المرور على الشبكة",
      "Wrong1": "لتخزين البيانات بشكل دائم",
      "Wrong2": "لمعالجة المعلومات",
      "Wrong3": "لعرض المعلومات على الشاشة",
      "FiveDimensionsId": 14572
     },
     {
      "Q iD": 250,
      "Program": "pchardware",
      "Question": "ما الغرض من جدار الحماية؟",
      "Correct Answer": "لحماية الكمبيوتر من الوصول غير المصرح به",
      "Wrong1": " لتخزين البيانات بشكل دائم",
      "Wrong2": "لمعالجة المعلومات",
      "Wrong3": "لعرض المعلومات على الشاشة",
      "FiveDimensionsId": 14573
     }
    ]
    }
    